# Графики ЭКГ (Классический вид)

В режиме «Графики ЭКГ (Классический вид)» интерфейс программы выглядит следующим образом:

![](../pictures/conclusion/ecg_classic.png "Графики ЭКГ (Классический режим)")

## 12 стандартных отведений

Для просмотра ЭКГ в 12 стандартных отведениях ЭКГ перейдите на вкладку «Графики ЭКГ».

![](../pictures/conclusion/ecg_graphics_view.png "Просмотра ЭКГ в 12 стандартных отведениях ЭКГ")

Графики можно перемещать, перетаскивая их левой кнопкой мыши или воспользовавшись полосой прокрутки.

## Масштабирование

![](../pictures/conclusion/scale_xy.png "Масштабирование")

Панель масштабирования позволяет настроить отображение графиков ЭКГ.

## Расстояние между графиками

Кнопка *![](../pictures/conclusion/btn_gap_increase.png)* позволяет увеличить расстояние между графиками отведений, кнопка *![](../pictures/conclusion/btn_gap_decrease.png)* - уменьшить.

## Размер ЭКГ

В списке *![](../pictures/conclusion/scale_y.png)* можно выбрать масштаб графиков по вертикали, в списке *![](../pictures/conclusion/scale_x.png)* по горизонтали.

## Фильтры

![](../pictures/conclusion/filters_checkboxes.png "Фильтрация ЭКГ")

В программе используются фильтры обработки сигналов: фильтр дрейфа, фильтр тремора и фильтр сетевой наводки. Пользователь может одновременно использовать несколько фильтров. По умолчанию включен только фильтр сетевой наводки.

Подробнее фильтры рассматриваются в разделе [«Фильтры ЭКГ»](../record-ecg/filters.html) справочной информации.

## Просмотр одного отведения

Для просмотра одного отведения выберите вкладку с нужным отведением или выполните двойной щелчок левой кнопкой мыши по этому графику.

![](../pictures/conclusion/ecg_graphics_view_one.png "Просмотр графика одного отведения")

При просмотре одного отведения функции печати и изменения отступа между графиками недоступны.
Для ручного измерения элементов ЭКГ используйте измерительные маркеры. Для установки маркера используйте правую кнопку мыши, для удаления маркера – двойной щелчок правой кнопкой мыши, для удаления всех маркеров – клавишу “Esc“ на клавиатуре.
Для возврата к просмотру графиков 12 отведений выполните двойной щелчок левой кнопкой мыши в любой области просмотра графиков.

## Выбор участка ЭКГ для отправки на сервер

Чтобы перейти к выбору участка ЭКГ для отправки его на сервер нажмите на кнопку *![](../pictures/conclusion/btn_ecg_select_graphic_area.png)*. Затем следует отметить требуемый промежуток на графике с помощью специальных ограничивающих линий. Потянув за линию, можно увеличить или уменьшить выбираемый участок ЭКГ. При этом курсор мыши приобретает характерный для этого действия вид: *![](../pictures/conclusion/cursor-size-hor.png)*.

![](../pictures/conclusion/ecg_select_graphic_area.png)

Минимальная длительность отмеченного участка - 10 секунд.

Для отправки выбранного участка ЭКГ на сервер нажмите кнопку *![](../pictures/conclusion/btn_ecg_send_graphic_area.png)*. Обследование с отправленным участком станет доступно в [таблице обследований](../patietns/exams-table.html).